# репозитории-github-с-русскими-коммитами

## 2018-11-18
Переделываем на repo_id, поскольку имя репозитория - это что-то мутное.
Например, для некоторых репозиториев в старой выборке не было владельца.
```
SELECT repo.id,count(1) no_of_commits 
FROM 
[githubarchive:year.2011],[githubarchive:year.2012],
[githubarchive:year.2013],[githubarchive:year.2014],
[githubarchive:year.2015],[githubarchive:year.2016],
[githubarchive:year.2017]
WHERE REGEXP_MATCH(payload,".*[абвгдеёжзийклмнопрстуфхцчшщъыьэюяАБВГДЕЁЖЗИЙКЛМНОПРСТУФХЦЧШЩЪЫЬЭЮЯ].*")
AND type='PushEvent' group by 1
```
Извлечь информацию можно с помощью https://api.github.com/repositories/ID


## 2018-11-17-2
Теперь пытаемся получить readme.
```curl -i https://api.github.com/users/octocat``` - показывает ограничения по скорости

```curl -i https://OAuthToken@api.github.com/repos/budden/dlist/readme``` - даёт
ограничение в 5000 для рабочего токена. Т.е. так можно работать. Осталось выбрать язык.

## 2018-11-17-вечер
Вот такой запрос находит все репозитории. Хотя с 2011 по 2014 год было другое API, 
так что, может быть, только с 2015-го. 14-й год получается непустым. Хотя вдруг это была
новогодняя ночь? 
```
SELECT repo.name,count(1) no_of_commits 
FROM 
[githubarchive:year.2011],[githubarchive:year.2012],
[githubarchive:year.2013],[githubarchive:year.2014],
[githubarchive:year.2015],[githubarchive:year.2016],
[githubarchive:year.2017]
WHERE REGEXP_MATCH(payload,".*[абвгдеёжзийклмнопрстуфхцчшщъыьэюяАБВГДЕЁЖЗИЙКЛМНОПРСТУФХЦЧШЩЪЫЬЭЮЯ].*")
AND type='PushEvent' group by 1
```
Получается 349564 репозитория (файл называется 2011_2017_349564.csv)


## 2018-11-17
Залит список репозиториев gitlab с русскими коммитами - имя репозитория и число коммитов. 
В формате CSV. Файл 2018-11-17 получен примерно следующим способом:

- завести учётную запись в Google
- подключиться к Google Big Query
- подключить оплату (billing) - придётся ввести карту, с неё спишут доллар и вернут. 
Гугл даёт кредит 300 долларов, но наверняка тут есть ловушки и потом начнут списывать деньги
- создать набор данных (dataset)
- создать новый запрос с текстом (нужно установить «прежний» синтаксис SQL)
```
SELECT repo_name,count(1) FROM [bigquery-public-data:github_repos.commits]
  where REGEXP_MATCH(message,".*[абвгдеёжзийклмнопрстуфхцчшщъыьэюяАБВГДЕЁЖЗИЙКЛМНОПРСТУФХЦЧШЩЪЫЬЭЮЯ].*") group by repo_name
```
- выполнить запрос 
- сохранить результат запроса как таблицу bigquery в ранее созданный набор данных
- создать сегмент и в нём - папку
- экспортировать таблицу в сегмент/папка/некий-файл
- скачать файл на локальный диск
- удалить таблицу из набора данных (а то будут брать деньги за хранение)
- файл тоже надо бы удалить, но пока не получилось

ВНИМАНИЕ! Почему-то в выборке - не все репозитории. Например, нет budden/dlist. 
Дальнейший анализ показал, что в соответствующей таблице в google нету и sbcl/sbcl. 
Т.е. выборка гугла явно неполная. Я пока не понял, как получить дату коммита, 
но думаю, что дело не в коммитах - sbcl не попал, хотя он довольно активен. 

Вот что выяснилось:
```
SELECT count (distinct repo_name) FROM [bigquery-public-data:github_repos.commits]
```
возвращает около 3 млн. репозиториев. А всего в гитшубе, согласно странице
[https://github.com/about](https://github.com/about) - 96 миллионов. 
Т.е. мы видим здесь только маленькую выборку. Ну и зачем тогда она нужна, спрашивается?
